---
title: >-
    شمارهٔ ۵۲
---
# شمارهٔ ۵۲

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز دورم دید، اجازت داد عزم جان فشانی را</p></div>
<div class="m2"><p>نگاهش زود می فهمد، زبان بی زبانی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فرامش کاریش تعلیم دادم از سبکروحی</p></div>
<div class="m2"><p>که زود از خاطر او رفتم و بردم گرانی را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نسیم آسا، امان از آفت واماندگی دارد</p></div>
<div class="m2"><p>تواند گر کسی برداشت، بار ناتوانی را</p></div></div>